\chapter{Diseño e Implementación}
	
	
	En el estudio numérico de sistemas complejos, como lo son las redes neuronales del cerebro  es esencial una simplificación de la dinámica del sistema a un punto en el espacio, es decir una dinámica local. Para esto es importante tener un modelo matemático simple que tenga las siguientes características:
	\begin{itemize}
		\item Una dinámica que exhiba las propiedades mas importantes de una neurona.
		\item Un mínimo numero de parámetros, y que cada uno de ellos tenga una razonable realización física.
	\end{itemize}
	
	De esta manera, el correspondiente trabajo de grado canaliza el proceso de investigación de Kaneko\cite{Kaneko1990,kaneko1993theory}, donde propone una manera eficiente de estudiar estos sistemas dinámicos, la cual es una red de mapas acoplados (RMA); los pasos para modelar un sistema dinámico usando RMA son los siguientes:
	\begin{itemize}
		\item Descomponer el sistema en unidades independientes.
		\item Describir cada unidad con una simple dinámica paralela, es decir, cada unidad es un mapa, en donde su dinámica es una suma de todas las unidades con las que interactúa.
		\item Resolver la dinámica de la red, iterando por cada uno de los mapas que la conforman
	\end{itemize}
	

\section{Dinámica de Pesos Hebbiana}

















